{
    "question": "Jika salah satu akar dari 2x^2 \u2013 ax + 3 = 0 ,\r\n adalah 3 maka nilai a dan akar yang lain adalah?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "2x^2-ax+3=0<br>x=3,x?<br>x^2-(x1+x2)x+x1x2=0<br>x^2-(3+x)/2x+3/2=0<br>jdi x1.x2=3/2<br>3.x=3/2<br>x=1/2<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "x-1-dan-x-2-adalah-akar-akar-persamaan-kuadrat-2x2-768",
            "question": "\u00a0x_{1}\u00a0dan\u00a0\u00a0x_{2} adalah akar akar persamaan kuadrat 2x^{2} + 3x -6 = 0.Tentukan 2x1x2^{2} + 2 x1^{2}x2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]2x_1x^2_2+2x^2_1x_2=2x_1x_2(x_1+x_2)\\\\\\\\\n2x_1x^2_2+2x^2_1x_2=2(\\frac{-6}{2})(-\\frac{3}{2})\\\\\\\\\n2x_1x^2_2+2x^2_1x_2=9[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-luas-daerah-yang-diarsir-168",
            "question": "Berapa luas daerah yang diarsir..?",
            "attachments": [
                "question-attachments/berapa-luas-daerah-yang-diarsir-168-1.docx"
            ],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setengah lingkaran besar<br>\u21d2 1/2 x \u03c0 x r\u00b2<br>\u00a0 = 1/2 x 22/7 x 7/2 x 7/2<br>\u00a0 = 77/4 = 19,25<br>lingkaran kecil<br>\u21d2 \u03c0 x r\u00b2<br>\u00a0 = 22/7 x 1,4 x 1,4<br>\u00a0 = 6,16<br>luas yang diarsir = 19,25 - 6,16 = 13.09<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "limit-dari-2x-2-8xpangkat-2-4-limit-x2-267",
            "question": "Limit dari 2/x -2 - 8/xpangkat 2 - 4=\r\nlimit x=2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lim (x--&gt;2)<br><br>[tex] \\frac{2}{x-2} - \\frac{8}{ x^{2} -4} = \\frac{2(x+2)-8}{ x^{2} -4}=\\frac{2x+4-8}{ x^{2} -4} \\\\  \\\\ =\\frac{2x-4}{ x^{2} -4} = \\frac{2(x-2)}{ (x+2)(x-2)}= \\frac{2}{x+2} [/tex]<br><br>[tex] \\frac{2}{2+2} =  \\frac{1}{2} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-a-2-5-dan-b-2-5-nilai-dari-a2-b-771",
            "question": "Diketahui a = 2 +\u221a5\u00a0dan b = 2 \u2013\u00a0\u221a5. \r\n\r\nNilai dari a\u00b2\u00a0\u2013 b\u00b2\u00a0= \u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] a^{2} [/tex]= (2+[tex] \\sqrt{5} [/tex] )[tex] {2} [/tex] = 4+[tex] \\sqrt{25} [/tex] = 4+5 = 9<br>[tex] b^{2} [/tex] = 4-[tex] \\sqrt{25} [/tex] = 4-5 = -1<br>Jadi, [tex] a^{2} [/tex] - [tex] b^{2} [/tex] = 9 - (-1) = 9+1 = 10<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pemilik-kebun-memetik-apel-setiap-hari-nya-dan-mencatat-132",
            "question": "Seorang pemilik kebun , memetik apel setiap hari nya dan mencatatnya , banyak apel yang di petik pada hari ke-n adalah Un=80+20n .    Tentukan banyak nya apel yg di petik dalam satu minggu beserta langkah2 nya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seminggu = 7 hari<br>U1 = 80+20(1) = 100<br>U7 = 80+20(7) = 80+140 = 220<br><br>Sn = n/2 (U1 + Un)<br>S7 = 7/2 (100 +220)<br>S7 = 7/2 (320)<br>S7 = 1120<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tentukan-hasil-kali-akar-akar-persamaan-kuadrat-dari-px-qx-749",
            "question": "1.\u00a0Tentukan hasil kali akar-akar persamaan kuadrat dari\u00a0px = qx\u00b2    2, jika diketahui persamaan kuadrat 6x\u00b2 - 48x + 90 = 0\r\n\u00a0 tentukan ;\r\n\u00a0 \u00a0a. X1\u00b2 . X2\u00b2 + X2\u00b2 . X1\u00b2\r\n\u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. px = qx2<br>qx2-px=0<br>x(qx-p)=0<br>x1=0 atau qx-p=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x2 = p/q<br>x1.x2= 0.p/q=0<br><br>2. 6x\u00b2-48x+90=0<br>x\u00b2+8x-15=0<br>(x-3) atau (x-5)<br>x1=3 atau x2=5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-modal-berjualan-bu-fitri-meminjam-uang-di-koperasi-sebesar-291",
            "question": "untuk modal berjualan bu fitri meminjam uang di koperasi sebesar rp 5.000.000.00 dengan bunga 1% per bulan ,ansuran tiap bulan yang harus di bayar bu fitri jika meminjam selama 10 bulan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bunga perbulan = 1% x 5jt = 50.000<br>angsuran perbulan = (1/10) x 5.000.000 + bunga perbulan = 500.000 + 50.000<br>angsuran perbulan = Rp 550.000<br>dengan total yang harus dibayar Rp 5.500.000 selama 10 bulan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-daniel-seorang-karyawan-perusahaan-ia-membeli-sebuah-mobil-513",
            "question": "pak\u00a0daniel seorang karyawan perusahaan. ia membeli sebuah mobil bekas seharga Rp90.000.000,00.\u00a0dan dikenakan pajak\u00a0penjualan\u00a0sebesar 5%.berapa rupiah uang yang harus dibayar pak daniel untuk pembelian mobilnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rp4500000, karena 90000000 x 5/100",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "90000000x5/100 = 4500000<br>90000000+4500000=94500000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-sebuah-segitiga-klm-dengan-siku-siku-di-l-berlaku-sin-m2-781",
            "question": "pada sebuah segitiga KLM, dengan siku-siku di L, berlaku sin M=2/3 dan panjang sisi KL=\u221a10 cm, tentukanlah panjang sisi segitiga yang lain.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "KL=LM=\u221a10<br>KM=akar dari <span>\u221a10 x </span><span>\u221a10</span>= akar 100=10<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "m/ sin M = l / sin L<br>\u221a10 \u00f7\u00a02/3 = l\u00a0\u00f7 1<br>l = 3/2 (dikali)\u00a0\u221a10 cm\u00a0= panjang KM<br><br>panjang\u00a0LM = k =\u00a0\u221a(3/2\u00d7\u221a10)\u00b2 - (\u221a10)\u00b2 = 90/4 -10 = (90-40)/4 = 50/4 = 12.5 cm<br><br>maaf jika kurang tetpat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deret-aritmetika-dengan-jumlah-n-suku-pertama-snn2-3ntentuka-475",
            "question": "Deret aritmetika dengan jumlah n suku pertama Sn=n\u00b2 + 3n.tentukan suku ke-5!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]S _{1} = U _{1}= 4 \\\\ S_{2} = U_{1} + U_{2} = 10 \\\\ U_{2}= 6 \\\\ b = U_{2}-U_{1} = 2 \\\\ U_{n} = a + (n-1)b = 4 + (n-1)2 = 2n + 2 \\\\ U_{5} = 12[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}